\documentclass[11pt, a4paper, oneside]{book}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ 
nochapters,  
beramono, 
eulermath,
pdfspacing, 
dottedtoc 
]{classicthesis} 
\usepackage{arsclassica} 
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{enumitem} 
\usepackage{subfig}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}
\usepackage{varioref} 
\usepackage{listings}
\usepackage{chngcntr}

\counterwithin{figure}{chapter}


\lstset{basicstyle=small
\ttfamily,keywordstyle=color{black}\bfseries,
commentstyle=color{darkgray},stringstyle=color{black},showstringspaces=true}

\newcommand\BackgroundPic{%
\put(0,0){%
\parbox[b][\paperheight]{\paperwidth}{%
\vfill
\centering
\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight,%
keepaspectratio]{nome_logo.png}%
\vfill
}}}


\begin{document}

\frontmatter
\title{Andamento popolazione dello stato della Columbia}
\author{BARATELLA IRENE}
\date{Anno accademico 2014-2015}
\AddToShipoutPicture*{\BackgroundPic}
\maketitle{}


\setcounter{tocdepth}{2}
\tableofcontents 
\setcounter{lofdepth}{2}
\cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}
\listoffigures  

\mainmatter

\chapter*{Introduzione}
\pagestyle{plain}
\input{Introduzione/intro.tex}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduzione}


\chapter[Importare dati in R]{Richiesta 1}
\pagestyle{plain}
\input{Capitoli/cap1.tex}

\chapter[Analizzare l'oggetto data]{Richiesta 2}
\pagestyle{plain}
\input{Capitoli/cap2.tex}

\chapter[Determinare il nome delle variabili presenti]{Richiesta 3}
\pagestyle{plain}
\input{Capitoli/cap3.tex}

\chapter[Ricercare il valore 'X']{Richiesta 4}
\pagestyle{plain}
\input{Capitoli/cap4.tex}

\chapter[Determinare numero di righe con lo stesso valore]{Richiesta 5}
\pagestyle{plain}
\input{Capitoli/cap5.tex}

\chapter[Determinare valore massimo]{Richiesta 6}
\pagestyle{plain}
\input{Capitoli/cap6.tex}

\chapter[Grafico lineare]{Richiesta 7}
\pagestyle{plain}
\input{Capitoli/cap7.tex}

\chapter[Grafico a barre]{Richiesta 8}
\pagestyle{plain}
\input{Capitoli/cap8.tex}


\chapter[Pie chart]{Richiesta 9}
\pagestyle{plain}
\input{Capitoli/cap9.tex}

\chapter{Presentazione del progetto con Shiny}
\pagestyle{plain}
\input{Capitoli/cap10.tex}


\appendix
\chapter{Equivalente del progetto in Excel}
\pagestyle{plain}
\input{Capitoli/cap11.tex}


\backmatter

\cleardoublepage
\addcontentsline{toc}{chapter}{\bibname}
\input{Capitoli/bibliografia.bib}

\end{document}
